WASHINGTON (AFP)
                    "¡Debería darles vergüenza!", exclamó este miércoles Patricia Maisch desde la galería del público durante una sesión del Senado de Estados Unidos, en la que la reforma de la legislación sobre armas de fuego promovida por el presidente Barack Obama sufrió un fuerte revés.
Una iniciativa para implementar controles que obligaba a hacer una verificación mas estricta de las identidades y los antecedentes judiciales y psiquiátricos de los compradores de armas en comercios, ferias especializadas e internet, y que era un eje fundamental de la reforma, no consiguió los votos necesarios.
El vicepresidente Joe Biden, quien presidió la sesión anunció consternado el resultado de la votación.
Patricia Maisch, que escuchó el anuncio junto a otros sobrevivientes de masacres con armas de fuego, alzo entonces la voz.
"¡Debería darles vergüenza!", exclamó este miércoles Patricia Maisch desde la galería del público durante una sesión del Senado de Estados Unidos, en la que la reforma de la legislación sobre armas de fuego promovida por el presidente Barack Obama sufrió un fuerte revés.Esta mujer protagonizó un acto heroico al conseguir hacerse el 8 de enero de 2011, el tercer proveedor con balas de Jared Lee Loughner, el tirador que estaba siendo controlado en esos momentos luego de haber vaciado dos cargadores en dirección de la entonces congresista Gabrielle Giffords, durante una reunión política en el estacionamiento de un supermercado en Arizona (suroeste). Giffords sobrevivió a la bala que le atravesó la cabeza, pero seis personas murieron.
"No tienen alma, no tienen compasión", dijo Maisch a los periodistas que se precipitaron sobre ella, antes de que fuera expulsada del recinto y del Capitolio.
A su lado se encontraban Pam Simon y su esposo Bruce. Pam fue otra de las que recibió una bala de Loughner. La pareja recorría desde el lunes los pasillos del Congreso, de reunión en reunión con los senadores que dudaban de aprobar la medida. Este jueves, ambos volarán de regreso a Arizona.
"El lobby de las armas ejerció una presión muy fuerte sobre los senadores", afirmó Pam, quien prometió que la asociación de Gabrielle Giffords se vengará financiando campañas contra los legisladores que votaron en contra de la medida.
Luego de la votación, el presidente Barack Obama, que durante las ultimas semanas realizó numerosas giras y viajes para conseguir el apoyo a la iniciativa que junto a la reforma migratoria es una de las dos prioridades en su segundo periodo, no se dio por derrotado y señaló que insistirá en conseguir el apoyo necesario.
"¡Debería darles vergüenza!", exclamó este miércoles Patricia Maisch desde la galería del público durante una sesión del Senado de Estados Unidos, en la que la reforma de la legislación sobre armas de fuego promovida por el presidente Barack Obama sufrió un fuerte revés.La derrota legislativa es como un "duelo", contó Stephen Barton, de 23 años, herido en el cuello y en el pecho durante un tiroteo en un cine de Aurora, cerca de Denver, Colorado (oeste), el 20 de julio de 2012. "Estamos decepcionados, estamos enojados, y luego nos endurecemos", explicó.
El grupo de sobrevivientes, guiados por un portavoz contratado por su asociación, navegaban de los pasillos del Senado hacia la conferencia de prensa de los demócratas, abatidos por el fracaso.
"Hicimos todo lo que pudimos", confió el senador Charles Schumer a Jillian Soto. Su hermana fue una de las maestras asesinadas por Adam Lanza en un salón de clase de la escuela primaria Sandy Hook de la ciudad de Newtown, en Connecticut (noreste), el pasado 14 de diciembre.
"Tengo el corazón destrozado. Este es probablemente el día más triste de mi carrera pública", dijo con voz apagada Richard Blumenthal, legislador por Connecticut.
Las víctimas estadounidenses no son en las únicas que lo lamentan. En América Latina, México -que ha tenido 70.000 muertos en seis años atribuidos a acciones de los carteles- ha insistido en la necesidad de mayores controles a las ventas de armas en Estados Unidos de las que se alimentan las organizaciones narcotraficantes.
                200 oficinas en 150 países    Ampliar

¿Desea compartir una información, un comentario?  Escríbanos a…      
   
  